Para el amor no existe el color

 ¿Cuántas han sido las veces en las que el color de nuestra piel ha pretendido determinar nuestro camino? O más bien, ¿cuántas han sido las veces en las que otros han pretendido catalogarnos por el color de ésta? ¿Cuántas han sido las ocasiones en las que la raza de la que venimos se convierte en nuestra marca? Algunas “más caras” y de “mejor calidad” que otras. Unas que se “venden” bastante bien en el mundo y que muchos quieren poseer; mientras que otras “carecen de valor”. Son fantasías del mundo adulto que nunca logré comprender. Diferencias que se exaltan y se hacen evidentes pero no en el sentido que se merecen. Es cierto que somos diferentes; negarlo sería no querer ver. Creo que siempre lo noté pero para mí tenía un valor distinto. Cuando conocí a mi hermana el color no tenía ningún significado. Tenía la piel un poco más oscura pero no veía la importancia en ello. Era su cabello el que me divertía cuando rebotaba de forma alegre al momento que lo tomaba entre mis dedos. Sus manos las que detenían las mías cuando me sentía sola. Su risa la que me acompañaba en los momentos más tristes y sus abrazos los que me daban calor durante las noches frías. Era ella la que me escuchaba y entendía como nadie más lo hacía. Ella había nacido en otro lado. No compartíamos ni una gota de la misma sangre. El líquido rojizo que corría por nuestras venas venía de continentes diferentes, pero a mí no me importaba. Lo que sí sabía es que era ella la que me protegía, la que me quería y la que me hacía compañía. Que cuando mi corazón se aceleraba el de ella también lo hacía. Que cuando el mío se partía de dolor el de ella también se rompía. Y que cuando el mío se detenía por el miedo, el de ella también se paralizaba. Sabía que si el suyo latía aceleradamente, el mío iba más rápido. Y sabía que los dos se unían para formar un latido más fuerte. Yo lo único que sabía es que ella era mi hermana mayor y mi mejor amiga.   “Barely Different”  es el proyecto fotográfico de Anna Christine Larson en el cual retrata a sus dos hijas para demostrar que el amor no conoce razas y no tiene zonas fronterizas. Para Anna, quien tiene tres hijos, dos biológicos y una más que adoptó de Etiopía, adoptar ha sido una gran experiencia de la que ha aprendido mucho y que le ha traído muchas cosas buenas a su familia. En las series se ha enfocado en sus dos hijas: Semenesh y Haven, de tres años y medio y uno y medio respectivamente. Con la ayuda de la lente ha podido transmitir el amor que se tienen entre ambas y la conexión que existe entre ellas a pesar de tener madres biológicas distintas. El enfoque de su trabajo va orientado hacia ver las similitudes entre sus hijas, más que las diferencias físicas. Es por las posturas, las miradas y la compañía que hay entre ellas que se puede ver un fuerte lazo entre ambas.    
 La serie la tituló “Barely Different ” porque quería que otros vieran cómo el color de piel no tiene nada que ver con las conexiones humanas.  
        “Dos almas nacidas en lados opuestos del mundo, se acercaron a través de la adopción, y su lazo es enorme por la unidad. Ha abierto mis ojos hacia el potencial que tenemos para amar y aceptarnos como hermanos y hermanas, tal como ellas lo hacen”. 
 *** 
 Referencias: 
 Fotografías de Anna Christine Larson 
 My Modern Met